[JJ插沙求救] 上網速度同RAM問題求救

家下有兩個問題, 想請各位救命

我而家部機本身因為只Support 10/100M上網既關係
我自已買左張1000M既LAN卡

而家Ethernet Card顯示係1.0Gbps上網
但係speed test只能夠100Mbps內
但係我用另外一部Notebook就可以去到800Mbps左右

會唔會關個底板事

另外, 因為呢塊底板好似只support 8Gb RAM
會唔會有方法令佢Support 16Gb?
(例如更新firmware之類 )

底板: Koloe x58 (唔知咩牌子 )

感激不盡
解決到既話可以幫大家免費含

你塊板
LAN
Realtek® RTL8105E 10/100M

要買過張LAN卡

Thanks

我就係岩岩買左張LAN卡

個Speed係1.0Gbps (如第一個PO個張圖)
但係唔知點解Speed Test個個Download Speed唔夠1000Mbps

Sorry推一推

你部機嘅spec?